
# DBCONF

версия: 0.0.5

Интерфейс коммандной строки для упревления подключением и структурой БД. Простая утилита для подготовки базы данных к работе. Может быть использована для оперативной проверки подключения к базе данных, а так же проверки и приведении в эталонному состоянию структуры БД..

Использование:

	dbconf <cmd> [<cmdoption>[ <cmdoptionarg>]] [<subcommand> [<subcoption>[ <subcoptionarg>]]] ...

Доступны следующие команды:

      ✓ cc       Выбор конфигурации из списка (Change Connection)
      ✓ rm       Удаление строки из списка запомненных строк подключения
      ✓ fix      Синхронизировать структуру БД с файлом-эталоном
      ✓ do       Выполненить командный файл
      ✓ exit     Выход из интерфейса командной строчки
      ✓ help     Вывод короткой справки по командам CLI
      ✓ ls       Вывод списка сохранённых подключений
      ✓ reconn   Переподключение к базе данных
      ✓ save     Сохранить конфигурацию БД в файл-эталон
      ✓ scan     Поиск строк указанных в конфигурационных файлах (json)
           add   Просканировать и добавить
      ✓ set      Задать параметры для подключения
           pass  Указать пароль пользователя
           user  Указать имя пользователя
      ✓ sync     Автомитический выбор шаблона и соединения
      ✓ temp     Работа с файлом описания базы
      ✓ test     Общий тест
           conn  Тест соединения с БД
           temp  Тест структуры

Используйте: 'dbconf help \<cmd\>' для получения помощи по конкретной команде





## cc

Выбор конфигурации из списка (Change Connection)

Синтаксис:

	cc <confnum> 





## rm

Удаление строки из списка запомненных строк подключения

Синтаксис:

	rm <confnum> 





## fix

Синхронизировать структуру БД с файлом-эталоном

Синтаксис:

	fix [options] 

Опции: 

	-c | --cmdmode            - Вывод SQL-команд в простом виде, пригодном для отправки в psql или файл, для последующего исполнения средой PostgreSQL
	-f | --force              - Вносить измененияв базу. Без этой опции, предполагаемые изменения БД лишь отображаются в консоли





## do

Выполненить командный файл

Синтаксис:

	do <commandfilename> 

Команды из файла выполняются одна за одной. Строки, первый значимый (не пробельный) символ которых является знак "#" (решётка) пропускаются.

Таким образом для коментирования текста командного файла можно использовать этот символ (решётка).





## exit

Выход из интерфейса командной строчки

Синтаксис:

	exit 





## help

Вывод короткой справки по командам CLI

Синтаксис:

	help [<commandname>] [<commandname2>] [<commandname3>] [<commandname4>] [<commandname5>] [options] 

Опции: 

	-f | --full               - Полный help по всем командам
	-m | --md                 - Выводить используя разметку md
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## ls

Вывод списка сохранённых подключений

Синтаксис:

	ls [options] 

Опции: 

	-c | --cmdmode            - Выводить в формате командной строки для подключения при помощи pgsql





## reconn

Переподключение к базе данных

Синтаксис:

	reconn 





## save

Сохранить конфигурацию БД в файл-эталон

Синтаксис:

	save <filename> <schema> 





## scan

Поиск строк указанных в конфигурационных файлах (json)

Синтаксис:

	scan [subcommands] 

Подкоманды:

	add         	- Просканировать и добавить





## scan add

Просканировать и добавить

Синтаксис:

	scan add <position> 

position - номер строки в списке найденных строк подключения, которая будет запомнена или ключевое слово "all" для запоминания всех найденных строк





## set

Задать параметры для подключения

Синтаксис:

	set <confnum> [subcommands] 

Параметр задаётся только для элемента спика подключений. Чтобы это поключение вступило в силу, необходимо сменить текущее подключение на этот элемент списка строк подключения командой cc (cd).

Подкоманды:

	user        	- Указать имя пользователя
	pass        	- Указать пароль пользователя





## set pass

Указать пароль пользователя

Синтаксис:

	set <confnum> pass <password> 

Смена пароля для подключения





## set user

Указать имя пользователя

Синтаксис:

	set <confnum> user <username> 

Смена пользователя для подключения





## sync

Автомитический выбор шаблона и соединения

Синтаксис:

	sync [options] 

Опции: 

	-с | --skip-conn-sync     - Пропустить автовыбор соединения
	-t | --skip-temp-sync     - Пропустить автовыбор шаблона





## temp

Работа с файлом описания базы

Синтаксис:

	temp <filename> 





## test

Общий тест

Синтаксис:

	test [subcommands] 

Подкоманды:

	temp        	- Тест структуры
	conn        	- Тест соединения с БД





## test conn

Тест соединения с БД

Синтаксис:

	test conn 





## test temp

Тест структуры

Синтаксис:

	test temp 

